<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on kauan.m</title>
    <link>https://kauanmn.github.io/artigos/</link>
    <description>Recent content in Artigos on kauan.m</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kauanmn.github.io/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por que o Stuxnet foi o vírus mais avançado já criado?</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/artigos/stuxnet/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/artigos/stuxnet/</guid>
      <description>TODO: finalizar artigo TODO: trocar imagens por arquivos locais&#xA;Centrífugas iranianas para enriquecimento de urânio&#xA;O Stuxnet foi um malware (programa de computador malicioso) que, diferente de outros vírus, seu objetivo era único: sabotar o programa nuclear iraniano, a fim de impedir ou atrapalhar os iranianos de obterem armas nucleares.&#xA;Seu alvo eram as centrífugas iranianas para enriquecimento de urânio, o combustível das bombas atômicas. O vírus diminuía a produção do urânio enriquecido e até quebrava as centrífugas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que criptografar várias vezes pode ser ruim?</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/artigos/criptografar_varias_vezes/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/artigos/criptografar_varias_vezes/</guid>
      <description>TODO: trocar imagens por arquivos locais&#xA;A criptografia permeia nossas vidas digitais porque permite que as informações que recebemos e enviamos sejam confidenciais, ou seja, inacessíveis para pessoas não autorizadas. E isto é importante para nos proteger de golpes e ataques de pessoas má intencionadas e para garantir nosso direito à privacidade.&#xA;O processo de criptografar envolve a realização de várias operações matemáticas em uma mensagem não criptografada. O resultado é uma mensagem cifrada que só consegue ler quem tem a chave para decifrar (como uma senha).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
