<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kauan.m</title>
    <link>https://kauanmn.github.io/</link>
    <description>Recent content on kauan.m</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 23:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kauanmn.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Revisão</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/revisao/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 23:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/revisao/</guid>
      <description>Introdução Por que foram invertidos os temas blockchain com Internet das Coisas?&#xA;A Internet das Coisas, atualmente, é uma grande lacuna, diferentemente do blockchain, que hoje está consolidado no mercado. Um exemplo disso é o case do Walmart.&#xA;Foi possível identificar o papel do contrato inteligente?&#xA;O contrato inteligente é uma decorrência do blockchain e traz uma conveniência muito grande.&#xA;O que significa TI Bimodal e como é aderente com o curso?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 5</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula5/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula5/</guid>
      <description>Blockchain &amp;amp; Contratos Inteligentes Contratos Inteligentes Os contratos inteligentes são programas de computador autoexecutáveis que funcionam em uma blockchain, como Ethereum, e têm como objetivo automatizar, verificar e aplicar acordos e transações de forma transparente e descentralizada, sem a necessidade de intermediários.&#xA;Esses contratos têm regras e condições predefinidas que, uma vez atendidas, automaticamente executam as ações especificadas, como transferir fundos, liberar direitos de propriedade ou registrar transações&#xA;Características dos contratos inteligentes Autonomia: uma vez implementado, o contrato inteligente executa automaticamente as suas instruções assim que as condições definidas no contrato forem atendidas, eliminando a necessidade de confiar em terceiros e de intervenção humana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 4</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula4/</guid>
      <description>Blockchain Introdução e Aspectos Tecnológicos Quando se pensa em transações de informações entre duas partes, a primeira imagem que surge são sistemas centralizados como bancos ou cartórios A blockchain traz uma outra forma de funcionamento descentralizado Os conceitos envolvidos em blockchain não são novos, se analisados separadamente. A verificação da história do blockchain permite entender como as áreas se desenvolveram separadamente e como foram integradas criando uma aplicação real, no caso o bitcoin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 01:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula3/</guid>
      <description>IoT (Internet das Coisas) continuação TpM | Fase 2 - Requisitos O levantamento de requisitos é uma parte fundamental para o sucesso do desenvolvimento da solução IoT.&#xA;O uso do modelo de referência segue o sentido top-down. Isto tem por objetivo partir do negócio, avaliando o que deve ser exibido para a tomada de decisões O levantamento de requisitos são de três tipos: requisitos funcionais, não funcinoais e desejáveis Tipos de Requisitos De forma a tornar a tarefa mais simples e lógica, os requisitos podem ser classificados como funcionais, não funcionais e desejáveis</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 20:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula2/</guid>
      <description>IoT (Internet das Coisas) Para pensar o que significa IoT e como é definido? como IoT pode ser usado em uma empresa? existe uma forma de desenvolver IoT? quais as partes de IoT? por que os projetos IoT falham? por que existem tantas propostas de rede sem fio para IoT? O que é IoT? Descreve dispositivos com sensores, habilidade de processamento, software e outras tecnologias que conectam e trocam dados com outros dispositivos e sistems através da Internet ou outras redes de comunicação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula1/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/blockchain/aula1/</guid>
      <description>Apresentação do Curso Blockchain e IoT são dois temas que se relacionam entre si para dar suporte aos contratos inteligentes Importante entender como está organizado o curso Será desenvolvida uma solução que engloba IoT e Blockchain por um grupo de alunos Esse desenvolvimento será tratado ao longo de todo o curso em cada tópico tratado O grande norteador do curso será o desenvolvimento em quatro partes: avaliação do negócio IoT Blockchain IoT + Blockchain Organização da Disciplina Apresentação, contextualização, projeto e avaliação Internet das Coisas (IoT) Blockchain Introdução a Contrato Inteligente IoT e Blockchain Metodologia Emprega o Problem-Based Learning como estratégia para desenvolver uma solução blockchain e IoT Necessidade que, por grupo de alunos, exista um problema real a ser usado para desenvolver uma solução IoT + Blockchain Preocupação com aplicações reais Uso da taxonomia de Bloom Para pensar Qual a ementa da disciplina e qual o objetivo da disciplina?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 4</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula4/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 20:41:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula4/</guid>
      <description>4. Liderança Tangram dos Líderes - Paradoxos Acompanhar o avanço tecnológico vs. ser mais humanista Aumentar a competitividade do negócio vs. integrar e cooperar Aprimorar com rapidez vs. aprimorar a qualidade Diversificar-se vs. aprofundar conhecimento em sua área Visualizar as relações vs. humanizar o uso da tecnologia Focar o global vs. agir localmente Modelos de Liderança Liderança situacional Flexível Autocrática Participativa Compartilhada Democrática Coaching Mentoring Diferentes características e diferentes resultados…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 5</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 20:41:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula5/</guid>
      <description>5. Formação e Desenvolvimento de Equipe Grupo e Equipe Grupo: conjunto de pessoas com objetivos comuns que se organizam e se estabelecem para atingirem determinados resultados&#xA;Equipe: conjunto de pessoas com habilidades complementares, atuando juntas numa mesma atividade, com propósitos e objetivos comuns, comprometidas umas com as outras e com a qualidade dos relacionamentos e dos resultados&#xA;O desempenho individual afeta os outros Um grupo transforma-se em equipe quando passa a prestar atenção à sua própria forma de operar e procura resolver os problemas que afetam o seu funcionamento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula3/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 20:29:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula3/</guid>
      <description>3. Cultura Organizacional Tipificação do Conhecimento Organizacional Conhecimento explícito: pode ser adquirido a partir de livros, cursos, bases de dados, conhecimento científico etc. Conhecimento implícito: não disponível em manual, relacionado à capacidade de resolução de problemas e de relacionar situações e interagir com outros. Saber fazer. Onde está o conhecimento? Conhecimento explícito = 20% Conhecimento implícito = 80% Como transformar? Cultura Organizacional Cultura: valores éticos e morais, princípios, crenças, políticas internas e externas, sistemas e ambiente interno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:38:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula2/</guid>
      <description>Atitudes que conectam Saber ouvir Adaptar a mensagem Ser paciente Ser claro e objetivo Demonstrar segurança Certificar se a mensagem foi bem transmitida Comunicação Organizacional Descendente: níveis estratégicos para níveis mais operacionais. Direciona o funcionamento da organização. Comunica valores, missão, diretivas, regras etc. Ascendente: níveis operacionais para níveis mais estratégicos. Informações oriundas de pesquisas de satisfação interna, relatórios contábeis, financeiros, portas abertas etc. Lateral: direcionada de uma área para outras áreas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:24:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/lideranca/aula1/</guid>
      <description>Conteúdo Comunicação Motivação para o desempenho Cultura organizacional e aprendizagem Estilos de liderança Formação e desenvolvimento de grupos Objetivo Permitir um olhar crítico sobre as atuais práticas de gestão de pessoas identificando, à luz de referenciais teóricos e práticos, posturas e comportamentos que sejam mais adequados no que tange ao gerenciamento de pessoas e equipes&#xA;1. Comunicação Definição&#xA;Tem como objetivo tornar algo comum entre duas ou mais pessoas Trocar experiências, ideias, sentimentos, informações É a representação de uma realidade Um ato de mão única (transmitir) ou de mão dupla (compartilhar) Como acontece?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/projetos/aula3/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 19:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/projetos/aula3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula2-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:01:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula2-copy/</guid>
      <description>Princípios da LGPD Art. 6º As atividades de tratamento de dados pessoais deverão observar a boa-fé e os seguintes princípios:&#xA;I - Finalidade: realização do tratamento para propósitos legítimos, específicos, explícitos e informados ao titular, sem possibilidade de tratamento posterior de forma incompatível com essas finalidades II - Adequação: compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento III - Necessidade: limitação do tratamento ao mínimo necessário para a realização de suas finalidades, com abrangência dos dados pertinentes, proporcionais e não excessivos em relação às finalidades do tratamento de dados IV - Livre acesso: garantia, aos titulares, de consulta facilitada e gratuita sobre a forma e a duração do tratamento, bem como sobre a integralidade de seus dados pessoais V - Qualidade dos dados: garantia, aos titulares, de exatidão, clareza, relevância e atualização dos dados, de acordo com a necessidade e para o cumprimento da finalidade de seu tratamento VI - Transparência: garantia, aos titulares, de informações claras, precisas e facilmente acessíveis sobre a realização do tratamento e os respectivos agentes de tratamento, observados os segredos comercial e industrial VII - Segurança: utilização de medidas técnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acesso não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou difusão VIII - Prevenção: adoção de medidas para prevenir a ocorrência de danos em virtude do tratamento de dados pessoais Prevenção: futuro certo Precaução: futuro incerto IX - Não discriminação: impossibilidade de realização do tratamento para fins discriminatórios ilícitos ou abusivos X - Responsabilização e prestação de contas: demonstração, pelo agente, da adoção de medidas eficazes e capazes de comprovar a observância e o cumprimento das normas de proteção de dados pessoais e, inclusive, da eficácia dessas medidas Boa-fé A boa-fé tem 3 funções no direito:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula2/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:01:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula2/</guid>
      <description>Princípios da LGPD Art. 6º As atividades de tratamento de dados pessoais deverão observar a boa-fé e os seguintes princípios:&#xA;I - Finalidade: realização do tratamento para propósitos legítimos, específicos, explícitos e informados ao titular, sem possibilidade de tratamento posterior de forma incompatível com essas finalidades II - Adequação: compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento III - Necessidade: limitação do tratamento ao mínimo necessário para a realização de suas finalidades, com abrangência dos dados pertinentes, proporcionais e não excessivos em relação às finalidades do tratamento de dados IV - Livre acesso: garantia, aos titulares, de consulta facilitada e gratuita sobre a forma e a duração do tratamento, bem como sobre a integralidade de seus dados pessoais V - Qualidade dos dados: garantia, aos titulares, de exatidão, clareza, relevância e atualização dos dados, de acordo com a necessidade e para o cumprimento da finalidade de seu tratamento VI - Transparência: garantia, aos titulares, de informações claras, precisas e facilmente acessíveis sobre a realização do tratamento e os respectivos agentes de tratamento, observados os segredos comercial e industrial VII - Segurança: utilização de medidas técnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acesso não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou difusão VIII - Prevenção: adoção de medidas para prevenir a ocorrência de danos em virtude do tratamento de dados pessoais Prevenção: futuro certo Precaução: futuro incerto IX - Não discriminação: impossibilidade de realização do tratamento para fins discriminatórios ilícitos ou abusivos X - Responsabilização e prestação de contas: demonstração, pelo agente, da adoção de medidas eficazes e capazes de comprovar a observância e o cumprimento das normas de proteção de dados pessoais e, inclusive, da eficácia dessas medidas Boa-fé A boa-fé tem 3 funções no direito:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 5</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula5/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 18:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula5/</guid>
      <description>Estágio da Fase Execução Estágio preliminar: crie um clima positivo para a negociação, firme valores de como vai tratar os demais e como quer ser tratado; Abertura: defina a natureza, parâmetros e escopo do negócio; Exploração: identifique as necessidades subjacentes, encontre e teste os valores alternativos; Encerramento: estruture o acordo, formalize e planeje as ações necessárias para garantir que o compromisso seja cumprido. Tempo de coleta de informações Os negociadores habilidosos:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 4</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula4/</guid>
      <description>Aula prática, não há conteúdo </description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula3/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 13:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula3/</guid>
      <description>Preparando a negociação Como devem ser as propostas Suficientes: devem resolver o(s) problema(s) levando em conta os interesses das partes, incluindo os interesses dos outros stakeholders envolvidos; Realistas: devem poder ser executadas sem que nenhuma objeção de caráter técnico ou legal a torne impossível; e Operacionais: devem permitir sua implementação em seu aspecto operacional. Aspectos Relacionais Negociação no plano relacional; Principais aspectos relacionais presentes na negociação: habilidade de relacionamento percepção e emoção coordenação e decisão comunicação verbal e não verbal clima de relacionamento interdependência Avaliando a negociação racionalmente O que espera alcançar por meio da negociação?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula2/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula2/</guid>
      <description>Fontes de Poder Poder do(a)(s):&#xA;Concorrência Legitimidade Riscos Compromisso Especialização Conhecer as necessidades Investimento Recompensa e punição Identificação Moralidade Precedente Persistência Capacidade persuasiva Atitude Negociação Baseada em Princípios Abordagem colaborativa e orientada para soluções, que visa a criação de acordos mutuamente benéficos, ao invés de um confronto competitivo entre as partes.&#xA;Os 4 princípios são:&#xA;Separe as pessoas do problema: concentre-se nos problemas e questões em discussão, em vez de permitir que as emoções e as relações pessoais nublem o processo de negociação;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula1/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:05:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/direito/aula1/</guid>
      <description>Prof.a Paula Cristiana Pinto Ramada&#xA;Sociedade em rede Evolução tecnológica Ondas de Inovação 1ª onda: energia hidráulica, têxteis, aço 2ª onda: vapor, aço, estradas de ferro 3ª onda: eletricidade, químicos, motor de combustão interna 4ª onda: petroquímicos, eletrônicos, aviação 5ª onda: redes digitais, softwares, novas mídias 6ª onda (?): IoT, inteligência artificial e big data Constituição e a tecnologia Liberdade de crença Direito de manifestação Anonimato Liberdade de expressão Privacidade História resumida 2010 - 1ª consulta pública 2014 - Snowden nos EUA 2015 - 2ª consulta pública 2012 até 2016 - projeto de lei 2018 - Sancionada lei 13.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula1/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 09:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/negociacao/aula1/</guid>
      <description>Instrutor: Tagli Mallman tagli.dmm@gmail.com&#xA;Objetivo da disciplina Desenvolver competências para melhor&#xA;Articular uma visão consistente dos processos de negociação gestão de conflitos Realizar negociações efetivas e sustentáveis que gerem valor melhorem ou preservem o relacionamento entre as partes considerem: comportamentos e estilos dos negociadores fatores objetivos e subjetivos envolvidos abordagens adotadas pela(s) outra(s) parte(s) assimetrias entre as partes, incluindo tempo, informações, poder, recursos e alternativas Avaliação 70% - prova 30% - trabalho Interações família comunidade trabalho mercado (nacional e internacional) As aspirações podem gerar:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preparação</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/preparacao/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/preparacao/</guid>
      <description>Suponha que você seja o CISO de uma empresa de mineração e precisa montar um plano de trabalho para os próximos 100 dias.&#xA;Forneça um contexto global e brasileiro em relação à segurança da informação das empresas No mundo todo, as empresas vêm enfrentando uma série de ameaças, incluindo ataques de ransomware, espionagem, tentativas de comprometimento de sistemas críticos, vazamentos de dados etc. Além disso, como a crescente dependência de tecnologias como IoT, ICS/SCADA e computação em nuvem aumentam a superfície de ataque das empresas e devido à existência de regulamentações como a GDPR e a LGPD, a segurança da informação está ganhando notoriedade e importância no meio corporativo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 4</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula4/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula4/</guid>
      <description>Proteção de ativos Por que proteger?&#xA;relevância para o negócio valor do ativo impacto da ausência impacto de uso por terceiros Quando proteger?&#xA;ciclo de vida da informação manuseio armazenamento transporte descarte Onde proteger?&#xA;ativos custodiantes de informação físicos técnológicos humanos O que proteger?&#xA;atributos da segurança da informação confidencialidade integridade disponibilidade Do que proteger?&#xA;ameaças físicas tecnológicas humanas Segurança da Informação Adotar CONTROLES físicos, tecnológicos e humanos customizados, que viabilizem a redução e administração dos RISCOS dos ATIVOS levando o NEGÓCIO a atingir o nível de segurança adequada ao seu apetite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preparação para a prova</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/preparacao/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:10 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/preparacao/</guid>
      <description>1. Faça uma pergunta e a responda. A pergunta deve ser relacionada a IA. Você será avaliado pela clareza, objetividade e criatividade da pergunta e da resposta R: A Inteligência Artificial substituirá o desenvolvedor de software? A resposta é &amp;ldquo;depende&amp;rdquo;. Mesmo com a evolução dos modelos de IA, existem alguns desafios na área de desenvolvimento de software, como a necessidade de ser criativo e inovador, que impedem que a IA subsititua os desenvolvedores por completo, principalmente pelo fato de que os modelos atuais possuem um escopo limitado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 5</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula5/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula5/</guid>
      <description>Recursos Recurso é tudo que serve para a execução das atividades (recursos de trabalho) ou que é consumido por elas (recursos consumidos). Enquadram em três grandes grupos:&#xA;recursos humanos equipamentos materiais Prazos e Custos Prazos: estimativa do tempo do projeto em termos de duração e data das atividades Custos: estimativa dos custos unitários e totais dos recursos necessários para realizar as atividades do projeto Requisitos Condição ou capacidade que precisa ser alcançada ou possuída por um produto, serviço, sistema ou resultado, a fim de satisfazer um contrato, padrão, especificação ou qualquer outro documento formal</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula3/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula3/</guid>
      <description>O que é aprendizado? Aprendizado é a capacidade de se adaptar, modificar e melhorar seu comportamento e suas respostas, sendo, portanto, uma das propriedades mais importantes dos seres humanos inteligentes, sejam eles humanos ou não&#xA;Raciocínio indutivo Dada uma linguagem de descrição usada para expressar possíveis hipóteses, um conhecimento preliminar, um conjunto de exemplos positivos, e um conjunto de exemplos negativos, o Aprendizado Indutivo pode ser entendido como o problema de se encontrar uma hipótese que cubra todos os exemplos positivos e não cubra nenhum dos exemplos negativos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 4</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula4/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula4/</guid>
      <description>Aprendizado por reforço Ambiente CÉU → observação → Agente HELICÓPTERO&#xD;| ^&#xD;| recompensa, punição |&#xD;| | &amp;#39;------------- ação -------------&amp;#39; O aprendizado por reforço não é definido por algoritmos de aprendizado, mas pelo problema a ser aprendido.&#xA;É comum em robótica em que o conjunto de leituras do sensor, em um ponto no tempo, é um ponto de dados e o algoritmo deve escolher a próxima ação do robô</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula2/</guid>
      <description>Tipos de Gráficos Comparação: gráfico de barras Tempo / Tendência: gráfico de linha Composição: gráfico de pizza e gráfico de pareto Relacionamento: diagrama de Venn, gráfico de Gantt Distribuição: gráfico do sino (frequência), histograma, boxplot Correlação: gráfico de dispersão (scatterplot) e gráfico de bolha Outros: mapas, matriz de risco O que é Big Data? Análise de grandes quantidades de dados para a geração de resultados importantes que, em volumes menores, dificilmente seriam alcançados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 3</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula3/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 19:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula3/</guid>
      <description>Proteção de ativos Por que proteger?&#xA;relevância para o negócio valor do ativo impacto da ausência impacto de uso por terceiros Quando proteger?&#xA;ciclo de vida da informação manuseio armazenamento transporte descarte Onde proteger?&#xA;ativos custodiantes de informação físicos técnológicos humanos O que proteger?&#xA;atributos da segurança da informação confidencialidade integridade disponibilidade Do que proteger?&#xA;ameaças físicas tecnológicas humanas Segurança da Informação Adotar CONTROLES físicos, tecnológicos e humanos customizados, que viabilizem a redução e administração dos RISCOS dos ATIVOS levando o NEGÓCIO a atingir o nível de segurança adequada ao seu apetite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/inteligencia_artificial/aula1/</guid>
      <description>Bibliografia Tom Taulli - Introdução à Inteligência Artificial Adriano Mussa - Inteligência Artificial André Carlos et al. - Inteligência Artificial Dora Kaufman - Desmistificando a Inteligência Artificial Kai-Fu Lee - Inteligência Artificial Norvig &amp;amp; Russell - Inteligência Artificial (principal) Conceitos Essenciais de Big Data Dado: registro solto, aleatório, sem qualquer análise. Um dado sozinho não diz nada, não tem muito valor Informação: dado após o processo de interpretação Conhecimento: informação que passa por processo de análise e trabalho Dados → Informação → Conhecimento → Tomada de Decisão → Ação → Benefícios Importante:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 2</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 19:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula2/</guid>
      <description>Vulnerabilidade Fragilidade que eleva o grau de exposição dos ativos, aumentando a probabilidade de sucesso pela investida de uma ameaça.&#xA;Ameaça Atitude ou dispositivo com potencialidade para explorar uma vulnerabilidade e provocar danos à segurança da informação, atingindo ao menos um de seus atributos: confidencialidade, integridade ou disponibilidade&#xA;Tipos de ameaças cibernéticas spear phishing MitM attack malware phishing DoS attack SQL injection 0-day exploit APTs ransomware DNS attack Ameaças para 2030 Supply chain compromise of software dependencies Advanced disinformation campaigns Rise of digital surveillance authoritarianism / loss of privacy Human error and exploited legacy systems within cyber physical ecosystems Targeted attacks enhanced by smart device data Lack of analysis and control of space-based infrastructure and objects Rise of advanced hybrid threats Skill shortage Cross border ICT service providers as a single point of failure Artificial Intelligence abuse Impacto Resultado da ação bem-sucedida de uma ameaça ao explorar vulnerabilidades de um ativo, atingindo assim ao menos um dos atributos da segurança da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aula 1</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 19:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/fgv_gestaoti/gestao_seguranca/aula1/</guid>
      <description>Sociedade Digital crescimento linear vs crescimento exponencial (causada por inovações disruptivas) computação quântico: salto computacional Definições Informação: notícia, conhecimento Segurança: ação ou efeito de tornar(-se) seguro; estabilidade; firmeza; estado, qualidade ou condição de quem ou do que está livre de perigos, incertezas, assegurado de danos e riscos eventuais, situação em nada há a temer Risco: probabilidade de insucesso de determinado empreendimento, em função de acontecimento eventual, cuja ocorrência não depende exclusivamente da vontade dos interessados RISCO = AMEAÇA explora uma VULNERABILIDADE presente em um ATIVO causando um IMPACTO no NEGÓCIO $$\text{RISCO} = \text{PROBABILIDADE} \times \text{IMPACTO}$$</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que o Stuxnet foi o vírus mais avançado já criado?</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/artigos/stuxnet/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/artigos/stuxnet/</guid>
      <description>TODO: finalizar artigo TODO: trocar imagens por arquivos locais&#xA;Centrífugas iranianas para enriquecimento de urânio&#xA;O Stuxnet foi um malware (programa de computador malicioso) que, diferente de outros vírus, seu objetivo era único: sabotar o programa nuclear iraniano, a fim de impedir ou atrapalhar os iranianos de obterem armas nucleares.&#xA;Seu alvo eram as centrífugas iranianas para enriquecimento de urânio, o combustível das bombas atômicas. O vírus diminuía a produção do urânio enriquecido e até quebrava as centrífugas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que criptografar várias vezes pode ser ruim?</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/artigos/criptografar_varias_vezes/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/artigos/criptografar_varias_vezes/</guid>
      <description>TODO: trocar imagens por arquivos locais&#xA;A criptografia permeia nossas vidas digitais porque permite que as informações que recebemos e enviamos sejam confidenciais, ou seja, inacessíveis para pessoas não autorizadas. E isto é importante para nos proteger de golpes e ataques de pessoas má intencionadas e para garantir nosso direito à privacidade.&#xA;O processo de criptografar envolve a realização de várias operações matemáticas em uma mensagem não criptografada. O resultado é uma mensagem cifrada que só consegue ler quem tem a chave para decifrar (como uma senha).</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOM-based XSS</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/dom_xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/dom_xss/</guid>
      <description>In this section, we&amp;rsquo;ll describe DOM-based XSS, explain how to find DOM XSS vulnerabilities, and talk about how to exploit DOM XSS with different sources and sinks.&#xA;What is DOM-based XSS? DOM-based XSS vulnerabilities usually arise when JavaScript takes data from attacker-controllable source, such as the URL, and passes it to a sink that supports dynamic code execution, such as eval() or innerHTML. This enables attackers to execute malicious JavaScript, which typically allows them to hijack other users&amp;rsquo; accounts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>EventID: 14 [Malware Detected]</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/writeups/letsdefend/eventid_14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/writeups/letsdefend/eventid_14/</guid>
      <description>Severity High Date Dec. 15, 2020, 09:02 PM Rule Name SOC104 - Malware Detected Event ID 14 Type Malware Initial Information Event ID 14 Event Time Sep, 15, 2020, 09:02 PM Rule SOC104 - Malware Detected Level Security Analyst Source Address 172.16.17.82 Source Hostname JohnComputer File Name googleupdate.exe File Hash 0bca3f16dd527b4150648ec1e36cb22a File Size 152.45 KB Log Management There are no logs with 172.16.17.82 as source/destination address with a date close to the incident.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exploiting XSS vulnerabilities</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/exploiting_xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/exploiting_xss/</guid>
      <description>The traditional way to prove that you&amp;rsquo;ve found a XSS vulnerability is to create a popup using the alert() function. This isn&amp;rsquo;t because XSS has anything to do with popups; it&amp;rsquo;s simply a way to prove that you can execute arbritrary JavaScript on a given domain. You might notice some people using alert(document.domain). This is a way of making it explicitly which domain the JavaScript is executing on.&#xA;Sometimes, you&amp;rsquo;ll want to go further and prove that an XSS vulnerability is a real threat by providing a full exploit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Learn Next.js</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/nextjs/learn_nextjs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/nextjs/learn_nextjs/</guid>
      <description>0. Introduction For this course. we&amp;rsquo;ll be building a simplified version of the financial board that has:&#xA;Public home page Login page Dashboard pages that are protected by authentication The ability for users to add, edit, and delete invoices The dashboard will also have an accompanying database, which you&amp;rsquo;ll set up in a later chapter. By the end of the course, you&amp;rsquo;ll have the essential skills needed to start building full-stack Next.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Masynctech School - Full Stack Development</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/udemy/masynctech_fullstack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/udemy/masynctech_fullstack/</guid>
      <description>MERN Stack Node.js: JavaScript runtime, runs JavaScript on servers, excels in scalability with its asynchronous, event-driven nature&#xA;Express.js: web app framework, it is a minimal Node.js framework for web apps, simplifying routing, API creation, and database integration&#xA;MongoDB: NoSQL database, MongoDB stores data in JSON-like format, is scalable, and provides an intuitive alternative to relational databases&#xA;React: frontend library, it is a popular JavaScript library for building user interfaces, emphasizing reusability and efficient UI updates through a virtual DOM</description>
    </item>
    <item>
      <title>React Foundations</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/nextjs/react_foundations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/nextjs/react_foundations/</guid>
      <description>1. Introduction To effectively learn Next.js, it helps to be familiar with JavaScript, React, and related web development concepts. But JavaScript and React are vast topics. How do you know when you&amp;rsquo;re ready to start using Next.js?&#xA;Welcome to the React Foundations course! This beginner-friendly, example-led course will guide you through the prerequisite knowledge for Next.js. You will build a simple project step-by-step; starting with a JavaScript application, then migrating it to React and Next.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reflected XSS</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/reflected_xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/reflected_xss/</guid>
      <description>In this section, we&amp;rsquo;ll explain reflected XSS, describe the impact of reflected XSS attacks, and spell out how to find reflected XSS vulnerabilties.&#xA;What is reflected XSS? Reflected XSS arises when an application receives data in an HTTP request and includes that data within the immediate response in an unsafe way.&#xA;Suppose a website has a search function which receives the user-supplied search term in a URL parameter: https://insecure-website.com/search?term=gift&#xA;The application echoes the supplied search term in the response to this URL: &amp;lt;p&amp;gt;You searched for: gift&amp;lt;/p&amp;gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SQL Injection Fundamentals</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/sqli_fundamentals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/sqli_fundamentals/</guid>
      <description>Introduction Most modern web applications use a database structure on the backend. Such databases are used to stored and retrieve data related to the web application, from actual web content to user information and content, and so on. To make the web application dynamic, the web application has to interact with the database in real-time. As HTTP(S) requests arrive from the user, the web application&amp;rsquo;s backend will issue queries to the database to build the response.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stored XSS</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/stored_xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/stored_xss/</guid>
      <description>In this section, we&amp;rsquo;ll explain stored XSS, describe the impact of stored XSS attacks, and spell out how to find stored XSS vulnerabilities.&#xA;What is stored XSS? Stored XSS arises when an application receives data from an untrusted source and includes that data within its later HTTP responses in an unsafe way.&#xA;Suppose a website allows users to submit commands on blog posts, which are displayed to other users. Users submit comments using an HTTP request like the following:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Using Web Proxies</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/web_proxies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/web_proxies/</guid>
      <description>Intro to Web Proxies Testing web requests to backend servers make up the bulk of Web Application pentesting, which includes concepts that apply to both web and mobile applications. To capture the requests and traffic passing between applications and backend servers and manipulate these types of requests for testing purposes, we need to use Web Proxies.&#xA;What are web proxies? Web proxies are specialized tools that can be set up between a browser/mobile application and a backend server to capture and view all the web requests being sent between both ends, essentially acting as MITM tools.</description>
    </item>
    <item>
      <title>XSS (Cross-site scripting)</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/</guid>
      <description>In this section, we&amp;rsquo;ll explain what cross-site scripting is, describe the different varieties of cross-site scripting vulnerabilities, and spell out how to find and prevent cross-site scripting.&#xA;What is XSS (cross-site scripting)? Cross-site scripting (also known as XSS) is a web security vulnerability that allows an attacker to compromise the interactions that users have with a vulnerable application.&#xA;It allows an attacker to circumvent the same origin policy, which is designed to segregate different websites from each other.</description>
    </item>
    <item>
      <title>XSS (Cross-Site Scripting)</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/xss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/htb_academy/xss/</guid>
      <description>Introduction As web applications become more advanced and more common, so do web application vulnerabilities. Among the most common types of web application vulnerabilities are XSS (Cross-Site Scripting) vulnerabilities. XSS vulnerabilities take advantage of a flaw in user input sanitization to &amp;ldquo;write&amp;rdquo; JavaScript code to the page and execute it on the client side, leading to several types of attacks.&#xA;What is XSS? A typical web application works by receiving the HTML code from the backend server and rendering it on the client-side internet browser.</description>
    </item>
    <item>
      <title>XSS Contexts</title>
      <link>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/xss_contexts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kauanmn.github.io/notas/portswigger_academy/xss/xss_contexts/</guid>
      <description>When testing for reflected and stored XSS, a key task is to identify the XSS context:&#xA;The location within the response where attacker-controllable data appears Any input validation or other processing that is being performed on that data by the application Based on these details, you can select one or more candidate XSS payloads, and test whether they are effective.&#xA;XSS between HTML tags When the XSS context is text between HTML tags, you need to introduce some new HTML tags designed to trigger execution of JavaScript.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
